---
layout: post.njk
title: Informationen verändern einen nicht
date: 2021-06-24T21:30
---
Früher dachte ich, dass Menschen aufgrund von Tatsachen verändert werden können. Wenn ich etwas neues gelernt habe, das mir die Augen geöffnet hat, meinte ich, dass ich diese Informationen nur weitergeben müsste, um bei anderen den gleichen Effekt zu erzielen wie bei mir selbst. Doch ich wurde immer und immer wieder eines besseren belehrt. Die Informationen, die ich fand, waren ja nicht mir vorenthalten, etliche andere Menschen sahen genau das selbe, hatten aber einen ganz anderen Effekt bei ihnen.

Inwieweit uns etwas beeinflusst, hängt von unserem Grad der Programmierung ab. Heute bin ich überzeugt, dass das Wesen eines Menschen sich nicht verändert. Dass es nichts gibt, was einen die Augen öffnet; dass die Augen immer schon geöffnet waren, man es nur nie bemerkt hat, weil man mit falschen Definitionen für geöffnete Augen gefüttert wurde. Wessen Augen geschlossen sind, bleiben geschlossen.

Im Rückblick fällt mir auf, dass selbst wenn ich früher zu gewissen Dingen ganz andere Meinungen hatte, meine Herangehensweise an sie immer die gleiche war wie heute. Beispielsweise kann ein skeptischer oder selbstdenkender Mensch im Laufe seines Lebens immer wieder andere Meinungen annehmen, er wird aber nie mit ihnen hausieren gehen oder sie mit Selbstüberzeugung rüberbringen, wenn er sie nicht selbst bestätigen konnte. Sie kann noch so logisch klingen, aber wenn sie nicht einwandfrei durch eigene Erfahrung bewiesen wurde, wird er sich damit zurückhalten, sie sich auf die Fahne zu schreiben. Ein programmierter Mensch tut genau das Gegenteil, er sucht sich Autoritäten aus und stellt sich voll und ganz hinter ihnen und was auch immer ihnen widerspricht, wird er lächerlich machen und bekämpfen.

Was anderes ist selber denken, als die Welt durch die Brille einer neuen Meinung zu sehen? Den alten Filter abzulegen und zu schauen, ob sie mit dem neuen Filter immer noch Sinn ergibt. Oder vielleicht sogar noch mehr Sinn ergibt und man plötzlich Dinge erklären kann, die davor noch keine klaren Antworten hatten. Einem programmierten Menschen wird dieser Schritt unmöglich sein; es kann nichts sein, was nicht sein darf.

Viele Menschen in einem halbprogrammierten Zustand werden instinktiv spüren, was die Wahrheit ist und einem auch jede Aussage zustimmen, aber es wird sie trotzdem nicht verändern und wenn man sie das nächste mal wieder sieht und das Thema wieder aufkommt, ist es so, als ob das Gespräch davor nicht stattgefunden hat; die Dinge, denen sie zugestimmt haben, haben keine Veränderung in ihnen ausgelöst. Der programmierte Teil in ihrem Wesen ist viel zu stark und wird sie immer wieder zurückziehen, ganz egal, wie oft sie theoretisch zu anderen Schlüssen kommen.